日自衞隊前指揮官：中國2025前吞台灣 2045煽動冲繩獨立

日本自衞隊一名前指揮官近日警告，中國野心勃勃，除了可能在2025年前吞併台灣外，還運用各種方式影響日本冲繩民意，暗中鼓勵冲繩宣佈自日本獨立，有機會於2045年把美軍趕出該座島嶼外。

美國軍方媒體《星條旗報》（Stars and Stripes）前日報道，日本前航空自衞隊航空資源集團司令官織田邦男預測，北京將擴大其地區的影響力，首先吞併台灣，接着繼續用軍事力量穩固南海重要島嶼，而下一步就是要趕出駐守日本的美軍。

織田邦男說：「如果日本可以把美軍趕出此區域，就可能征服整個南海，阻斷日本與他國往來的路線。」他認為，北京為了要達成此目標，必須先吞併台灣。織田分析，中國政府會率先宣佈台灣周圍列為禁飛區，任何企圖飛進領空的飛行器均會被擊落。

接下來，解放軍將挑釁並攻擊台灣的海空堡壘，封鎖台灣直至台灣政府願意妥協為止。屆時，織田預測北京將在台北扶植親中政權。他說：「拿下台灣後，中國在印太航線擁有更大影響力，接着中國將靠着核武對太平洋國家施壓。」

織田邦男認為，中國將於2025年前吞併台灣，接着就是要把手伸進日本冲繩。他說有情報顯示，中國給予冲繩當地媒體金錢資源，不斷傳播反美軍資訊：「中國希望冲繩成為獨立國家。一個沒有美軍駐守的獨立國家。」

對於織田邦男的大膽預測，有日本學者認為實在太不尋常，還質疑是否真出自他的口中。日本帝京大學教授、陸上自衞隊前總監志方俊之同意織田的部份說法，但不認為中國真的會在2025年前對台灣進行軍事行動：「中國會改以經濟手段施壓影響台灣政府和人民。」

美國《星條旗報》